2017年過百萬點撃廣東歌MV

猶記得90年代香港樂壇粒粒都是天王天后，劉德華、張學友、黎明、郭富城為首的「四大天王」更加是獨當一面，不過千禧年之後常被樂迷稱為後繼無人。加上大台與四大唱片公司決裂之後，香港歌手在本地樂壇發展更為艱難。以今年的歌手MV在YouTube點撃率為例，截止今天(2017年8月25日)，約有14首廣東歌擁有過百萬點撃率，但最令人驚訝的是有一半以上的歌曲都是來自大台劇集的主題曲和插曲。

由Babyjohn蔡瀚億及林明禎主演的《救殭清道夫》票房不俗，同時由樂隊ToNick作曲及主唱的電影主題曲〈長相廝守〉亦在YouTube上得到接近500萬點撃，有樂迷更笑言聽主題曲還吸引過看電影。 值得一題的是，已有4年沒有出過新唱片的衛蘭，今年推出的〈驗傷〉和〈天敵〉兩首MV都成功衝破百萬點撃，不負「靚聲王」的稱號。

儘管今年奇妙電視開台，加上viuTV的追迫下，但是大台似乎並未受到太大的影響，其劇集《不懂撒嬌的女人》、《我瞞結婚了》成功掀起話題，就連當中的劇集主題曲和插曲，如〈我不會撒嬌〉、〈手中沙〉、〈真心真意〉、〈一輩子守候〉和loop到唔想再loop的〈陪著你走〉都有很可觀的點撃率。

以前準好多
而家好多水份